%!tex ts-program = xelatex
%!tex encoding = utf-8 unicode
\documentclass{htw}

\htwCourse{Computer Engineering\\[0.2cm]\large (B. Eng.)}
\htwTopic{\large Fachbereich\\Ingenieurswissenschaften - Energie und Information}
\htwTitle{Bachelorarbeit}
\htwSubtitle{\normalsize Entwicklung eines Prototyps zur Beobachtung des Netzwerkverkehrs zwischen Kubernetes-Pods unter Einsatz von Berkley Package Filtern (eBPF)}

\htwAddAuthor{Robert}{Günzler}
\htwAddAuthor{geb. 10.08.1994}{}
% \renewcommand{\htwDate}{\today}
% \renewcommand{\htwFooter}{\small cgnet}

\renewcommand{\makeHtwAuthorList}{\large
Student:\\[0.3cm]
  \normalsize
  Robert \textbf{Günzler}\\
  Matrikelnr: \textbf{548432}
}
\renewcommand{\htwMakeProfs}{\large
  Prüfer:\\[0.3cm]
  \normalsize
  Prof. Dr.-Ing. J. \textbf{Schmidek}\\
  Dipl.-Ing. P. \textbf{Puschmann}
}
\renewcommand{\htwMakeDates}{
  \textbf{Bearbeitungsbeginn:}\dotfill 19. Juni 2017\\
  \textbf{Abgabe:}\dotfill 18. August 2017
}
\renewcommand{\htwLeftEvenHeader}{\small \leftmark}
\renewcommand{\htwRightEvenHeader}{\small Bachelorarbeit}
\renewcommand{\htwRightOddHeader}{\small \leftmark}
\renewcommand{\htwLeftOddHeader}{\small \HTWBerlin}

% \usepackage[backend=biber,style=numeric,block=ragged]{biblatex}
\usepackage[backend=biber,style=alphabetic,block=ragged]{biblatex}
\bibliography{../ba}

% overwrite the csquotes command that sets citation style
\usepackage{xparse}
\DeclareDocumentCommand{\htwAuthorCite}{ O{} O{} m }{
\citeauthor{#3} \cite[#1][#2]{#3}
}
% --#1-#2-#3
\SetCiteCommand{\htwAuthorCite}
\renewcommand\mkccitation[1]{\\\null\hfill\textit{\small\textemdash{} #1}}

\newcounter{trno}
\setcounter{trno}{0}
\renewcommand{\thetrno}{\arabic{trno}}
\newcommand{\translation}{%
  \refstepcounter{trno}
  (\thetrno):}

\DeclareDocumentCommand{\translatedblockquote}{ m O{} O{} m O{} m O{} }{
  \foreignblockcquote{#1}[#2][#3]{#4}[#5\\#7]{#6}}

\usepackage{scrextend}
\deffootnote[2em]{2em}{1em}{\textsuperscript{\thefootnotemark}\,}

\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}
  \setlength{\parskip}{0pt}
}
\renewcommand\centering{\Centering}

\begin{document}
\clearpage
\maketitle

% frontmatter
\pagenumbering{roman}
\fancyfoot[LE,LO]{}
\fancyfoot[RE,RO]{\small \thepage}

\include{parts/selbst}

\tightlist
\tableofcontents
\clearpage

\listoffigures
\listoflistings
\clearpage

\cleardoublepage
\pagenumbering{arabic}
\htwDefaultFooter
\setlength{\parskip}{1.3em}

\include{parts/einleitung}
% main content
\include{parts/kubernetes}
\include{parts/cgroups}
\include{parts/bpf}
\include{parts/cgnet}

% backmatter
% \cleardoublepage
\printbibliography
\clearpage

\pagenumbering{roman}
\include{parts/anlagen}
% \include{parts/dank}
\end{document}
